【】水島努及水島精二Twitter 發聲撐香港

日本動畫導演水島努及水島精二近日在推特頻頻發表針對中國、聲援香港的政治言論，引發議論。雖然引來許多人感謝聲援，自然也少不了中國網友的出征，除了要他們不要干預內政外，更揚言抵制他們的作品，輿論已在中國國內沸騰中。

水島努算是日本少數敢於公開發表政治立場或言論的動畫導演，他在5月16日時發推表示最近他發現香港的追蹤者變多了，便順勢表達了自己立場，支持「香港民主化」，呼應的當然是香港反送中遊行以來的抗爭活動及訴求。

此番發言不意外地挑動了中國網友的敏感神經，看到有人上門踢館後，水島努稍晚又發推感謝大家的意見，也希望大家能夠在尊重不同意見的同時暢所欲言。而他的好哥們水島精二在隔日也跟上發文，聲援香港民運提出的五大訴求還有民主化。

水島努支持香港的貼文目前已有6千多轉推，1.5萬人喜歡，但留言的爭吵仍在持續中。更有中國網友上傳由水島努製作的白箱劇場版票根撕毀照，大罵水島努的言論毀了許多好作品。

水島努的相關作品目前在中國彈幕平台bilibili上架的作品已經開始被出征，紛紛要求下架。有趣的是，也有許多人在補血，要小粉紅退散，罪不及作品。似乎就跟過去的Steam爭議一樣，深怕又有更多娛樂要被剝奪了。

TWITTER:

得閒入去聲援良心導演

再去舉報>>>等班中國人冇得睇動畫!!

加速主義

你嗰邊嘅世界都分裂咗支那

bilibili

有其他公司買了少戰正版嗎？

你係香港睇已經唔算正版